\documentclass{fhnw-sheet}

\fhnwNummer{4}
\fhnwTitel{Move-Semantik und Performance}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{kontrollaufgabe}
    Erklären Sie, welcher der zwei Overloads der Funktion~\codeinline{f} jeweils aufgerufen wird und warum dies geschieht.
    Was sind die Wertekategorien der jeweiligen Funktionsargumente?
    \begin{code}
struct S {};
struct T { S s; };

void f(S&  s) { std::cout << "call f(S&  s)" << std::endl; }
void f(S&& s) { std::cout << "call f(S&& s)" << std::endl; }

int main() {
  S s; T t;
  
  f(s);
  f(t.s);
  f(S{});
  f(T{}.s);
  f(std::move(s));
  f(std::move(t).s);
  f(std::move(t.s));
}
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}
  
  \begin{kontrollaufgabe}
    Was ist die jeweilige enthaltene Zahlensequenz bei den vier Vektoren~\codeinline{v1},~\codeinline{v2},~\codeinline{v3} und~\codeinline{v4}, nachdem die folgenden Codezeilen fertig ausgeführt worden sind?
    Kann man diese Frage überhaupt bei jedem Vektor mit Sicherheit beantworten?
    \begin{code}
std::vector<int> v1 = {1,2,3,4,5};
std::vector<int> v2 = v1;
std::vector<int> v3 = std::move(v1);
std::vector<int> v4 = {7,8,9};
v2 = std::move(v4);
std::move(v3);
    \end{code}
  \end{kontrollaufgabe}

  \begin{lernaufgabe}
    Erweitern Sie die folgende Klasse~\codeinline{UniqueIntPtr} indem Sie den Verschiebekonstruktor und den Verschiebeoperator implementieren.~%
    Die Klasse soll garantieren, dass auf dem verwalteten Heap-allozierten~\codeinline{int} genau einmal~\codeinline{delete} aufgerufen wird.~%
    Da sich diese Klasse nicht sinnvoll kopieren lässt, soll zusätzlich der Kopierkonstruktor und der Zuweisungsoperator von~\codeinline{UniqueIntPtr} entfernt werden.~%
    
    Hierbei handelt es sich um unseren eigenen Versuch, die bekannte Klasse~\codeinline{std::unique_ptr<int>} aus der Standardbibliothek nachzuprogrammieren.
    Eine generische Version~\codeinline{UniquePtr<T>} für beliebige Typen~\codeinline{T} würde sogenannte \emph{Templates} erfordern, die wir erst später im Semester kennen lernen werden.
    \begin{code}
class UniqueIntPtr {
private:
  int* m_ptr;
public:
  UniqueIntPtr(int* ptr) : m_ptr(ptr) {}
  ~UniqueIntPtr() {
    if(m_ptr != nullptr) {
      delete m_ptr;
    }
  }
};
    \end{code}
  \end{lernaufgabe}
  
%  \begin{lernaufgabe}
%    Erweitern Sie die Klasse~\codeinline{LockGuard}, indem Sie den Verschiebekonstruktor und den Verschiebeoperator implementieren.
%    Die Klasse soll garantieren, dass auf dem verwalteten~\codeinline{Mutex}-Objekt (dies ist ein Mechanismus zur Synchronisierung von Programmen mit mehreren Threads) genau einmal \codeinline{lock} und genau einmal~\codeinline{unlock} aufgerufen wird.
%    Da sich diese Klasse nicht sinnvoll kopieren lässt, soll zusätzlich der Kopierkonstruktor und der Zuweisungsoperator von~\codeinline{LockGuard} entfernt werden.
%    \begin{code}
%struct Mutex { // Dieser Struct dient nur zur Veranschaulichung
%  void lock() {}
%  void unlock() {}
%};
%
%class LockGuard { // Diese Klasse hier soll erweitert werden
%public:
%  LockGuard(Mutex* mtx) : m_mtx(mtx) {
%    if(m_mtx != nullptr) m_mtx->lock();
%  }
%  ~LockGuard() {
%    if(m_mtx != nullptr) m_mtx->unlock();
%  }
%private:
%  Mutex* m_mtx;
%};
%    \end{code}
%  \end{lernaufgabe}
  
\end{document}